@inproceedings{Elhak-Goumri-Agrawal-Nikolaus-Duc-Thang-Vu-Bodur-Semmar-Armand-Mazzocconi-Gupta-Prevot-Favre-Becerra-Bonache-Fourtassi:JEP-TALN:2024,
    author = {Elhak Goumri, Dhia and Agrawal, Abhishek and Nikolaus, Mitja and Duc Thang Vu, Hong and Bodur, K\"ubra and Semmar, Elias and Armand, Cassandre and Mazzocconi, Chiara and Gupta, Shreejata and Pr\'evot, Laurent and Favre, Benoit and Becerra-Bonache, Leonor and Fourtassi, Abdellah},
    title = "ChiCA: un corpus de conversations face-\`a-face vs. Zoom entre enfants et parents",
    booktitle = "Actes de JEP-TALN-RECITAL 2024. 31\`eme Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles,  volume 2 : traductions d'articles publi\'es",
    month = "7",
    year = "2024",
    address = "Toulouse, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "4-5",
    note = "",
    abstract = "Les \'etudes existantes sur la parole en interaction naturelle se sont principalement concentr\'ees sur les deux extr\'emit\'es du spectre d\'eveloppemental, c'est-\`a-dire la petite enfance et l'\^age adulte, laissant un vide dans nos connaissances sur la mani\`ere dont se d\'eroule le d\'eveloppement, en particulier pendant l'age scolaire (6 \`a 11 ans). Le travail actuel contribue \`a combler cette lacune en introduisant un corpus d\'eveloppemental de conversations entre enfants et parents \`a domicile, impliquant des groupes d'enfants \^ag\'es de 7, 9 et 11 ans dont la langue maternelle est le fran\c{c}ais. Chaque dyade a \'et\'e enregistr\'ee deux fois: une fois en face-\`a-face et une fois en utilisant des appels vid\'eo par ordinateur. Pour les param\`etres en face-\`a-face, nous avons capitalis\'e sur les progr\`es r\'ecents en mati\`ere de technologie de suivi oculaire mobile et de d\'etection des mouvements de la t\^ete pour optimiser le caract\`ere naturel des enregistrements, nous permettant d'obtenir \`a la fois des donn\'ees pr\'ecises et \'ecologiquement valides. De plus, nous avons contourn\'e les difficult\'es de l'annotation manuelle en nous appuyant, dans la mesure du possible, sur des outils automatiques de traitement de la parole et de vision par ordinateur. Enfin, pour d\'emontrer la richesse de ce corpus pour l'\'etude du d\'eveloppement communicatif de l'enfant, nous fournissons des analyses pr\'eliminaires comparant plusieurs mesures de la dynamique conversationnelle entre l'enfant et le parent selon l'\^age, la modalit\'e et le support communicatif. Nous esp\'erons que le travail actuel ouvrira la voie \`a de futures d\'ecouvertes sur les propri\'et\'es et les m\'ecanismes du d\'eveloppement communicatif multimodal pendant l'age scolaire de l'enfant.",
    keywords = "Corpus d\'eveloppemental,Conversations enfant-parent,Age scolaire de l'enfant",
    url = "https://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2024/0554.pdf"
}
